[非伸手]大阪京都行程求狠評

第一次去大阪 好多野都唔識 所以想plan得詳盡啲 費事同行人辛苦 唔該晒咁多位巴打
利申 唔去飛田新地同唔食金龍

DAY1
06:00 凌晨機到關西機場 買haruka&icoca 坐第一班車出京都
~10:00 擺低行李係河原町酒店
八坂神社->錦市場lunch->下鴨神社->鴨川
之後睇時間同睇攰唔攰 有可能會去晴明神社/御金神社 24小時開放 可能食完dinner去
dinner會食弘燒肉
因為清水寺維修緊所以都冇諗住去

DAY2
~09:00 check out京都酒店 出發JR去宇治
平等院->宇治橋->宇治神社->宇治上神社->中村藤吉
之後就坐JR去奈良
聽人講搭巴士由春日大社行返出黎會比較好行
所以會係春日大社->東大寺->奈良公園->奈良JR車站->難波
之後應該會check in完難波酒店係心齋橋同道頓堀9FING
dinner應該會去食北極星蛋包飯/吉列牛

DAY3
呢日會訓晏啲 養足精神第二日去USJ
會買張大阪周遊卡一日版
食完LUNCH就出發去大阪城同埋坐附近隻觀光船
大約黃昏就去梅田藍天大廈到睇日落同夜景
之後會係阪急三番街行下街
(Q: 想問下一日版周遊卡係咪唔坐得JR? 咁可以坐咩去到大阪城同梅田 )

DAY4
USJ

DAY5
會去神戶 想睇鋼鍊展
但係鋼鍊展係一個叫神戸ゆかりの美術館既地方
上網search完全冇人介紹過
JJ插沙請問有冇巴打知點去
睇完鋼鍊展會去生田神社
之後會去mosaic mall到食飯行下睇下夜景 最後就返大阪

DAY6
最後一日諗住周圍hea下行下買下野咁
所以唔特別plan啦
9點機返香港 請問6點搭haruka係大阪走夠唔夠時間?

感激不盡

另外請問大阪有冇壽司推介?
黑門市場好多人 唔鍾意同人逼所以冇諗住去

京都得一日

第一次去 實玩唔晒架啦
試下睇下自己係咪鍾意睇神社個類野
係既第時咪玩耐d

嵐山區會好行啲

去機場一個鐘
機場預兩個鐘乜都夠啦

第一次去大阪金龍都唔去
點算去過大阪呀
冇話唔得 好可惜囉

小火車冇櫻花/紅葉好似冇乜好睇
所以就冇放落去
唔記得講我係6月去

因為機場有手信買
諗住到時再行下 所以預鬆啲

最尾嗰日冇嘢做
可以去機場隔離個臨空城
睇下有咩嘢掃囉

鋼鍊展我呢緊6月都會去
我有check過交通 不過我係神戶三宮出發 唔知岩唔岩你

check過有兩種方法 一種係直接三宮站搭巴士去 係喜來登酒店落車
詳情睇巴士官網:

另一種就JR/阪神轉六甲快線 島中心落車
搭JR就係住吉轉 阪神就魚崎轉

神戶ゆかりの美術館用google map就搵到係邊，睇到就係JR到住吉站，或阪神本線到魚崎站，兩個站都可以轉六甲快線到アイランドセンター落就得

我會搵日去姫路城

大阪周遊卡「可自由搭乘大阪地鐵、大阪City Bus全線（部分路線除外）、主要大阪市區的阪急、阪神、京阪、近鐵和南海電鐵。」，搭唔到JR架
去大阪城搭地鐵到谷町四丁目站、森之宮站、大阪商務園區站、天滿橋站，四個站都得，視乎你想由邊個入口入。
地鐵有梅田站、東梅田站、西梅田站、阪神梅田站、阪急梅田站，視乎你由邊度出發去睇吓去邊個站會方便啲

巴打我DAY 2都係諗住一日遊晒個京都
住大阪. 9點出門口
伏見稻荷大社->千本鳥居
->清水寺->八坂神社->嵐山

會唔會CHUR 撚死屋企人

btw, 行程入面有黑門市場會否太不孝

應該會chur死
嵐山好多景點 起碼都半日啦
同埋巴打你個行程都幾唔順路下
唔好咁貪心
黑門我睇片真係人貼人咁行
如果你早起到 可以係佢岩岩開門個陣去應該仲接受到
但去旅行都無謂咁辛苦

巴士上面會唔會show去到邊？
我驚唔識落車

你由大阪過去都係搭鐵轉六甲快線啦，簡單易搭

中央卸壳市場

我未搭過 所以都唔清楚
但正常應該有 同埋三宮站上車的話 搭1個站就到 應該冇咩問題

1點落機, 住心齋橋

Day 1 :

心齋橋/道頓堀 行街食野

黑門市場 食野

Day 2:京都

伏見稻荷大社and千本鳥居→清水寺

(食飯)

→八坂神社→嵐山

回心齋橋

DAY3:

大阪城公園→奈良公園→春日大社→東大寺

黃昏走人

梅田空中展望台: 睇夜景→道頓堀食野

Day 4:
環球影城

Day 5 :
Rinku Premium outlet Shopping

搭單求屌

咁請問係魚崎轉車係咪係同一個車站?
同埋我諗住買呢張pass搭阪神由難波去魚崎再去三宮

係咪所有快車都冇得搭 只可以逐個站UN過去?

我櫻花期去果時冇咩人 wo 黑門
去旅行唔好信晒網上，仲有八阪神社清水寺其實果d ，好近，唔會唔去埋掛？

大部份都好好

我個人覺得清水伏見都可以玩一日
我見行去清水寺條街好多手信買
鍾意既都會睇幾耐下
八阪近河原町所以可以加埋 反正開24小時
但係話去埋嵐山就真係好趕

我見阪神線無論特急、快速、普通都一樣價錢，所以應該乜車都搭得，而且無論特急定普通時間都唔差太遠

去搵本大神拎意見

巴打咩app黎

日本yahoo

乘換案內(Yahoo正版)，如果你用iPhone就要用日本apple id先下載到，Android就唔使。

嵐山我自己覺得一般，唔會係首選

無人叫你坐小火車 睇花花草草
嵐山仲有其他野行睇
仲睇黎你無認真研究京都有乜

咁點解唔等有櫻花/紅葉個陣一次過睇晒呢？
老實講留得一日就實有取捨架啦
邊有可能到到去晒

搭單 求各位大師去我個post最底 評我個行程
樓主都可以來睇下 我都係第一次大阪京都

嵐山冇花期 真係好似會冇乜野睇 所以我不坐小火車
但我照去渡月橋 竹林 天龍寺 遠d嘅佛寺同大覺寺 都好chur了

day1京都之旅應該會好攰, 行東面祗園再出四條、三條河原, 又返去鴨川, 我諗你之後都冇時間行晴明神社, 就算唔攰都應該關門了

大阪大家都話睇日落, 其實我去兩次, 都冇上過去藍天大樓睇日落夜景
USJ唔知你玩到幾點, 如果6-7點走既, 都仲有時間返心齋橋行街
大阪城可以搭地鐵去, 我以前搭到谷町四丁目行過去

第一次去算係咁啦
有興趣考古既, 都可以去下天王寺一帶既

我第一次行完祗園一帶
第二次去只係行二條城、映畫村都用左我成日, 結果金閣寺、天滿宮呢堆都冇去到

請問嵐山、渡月橋、金閣寺、天滿宮等等, 兩日可以走得曬嗎?
唔係既話, 我就考慮東遊去堅田、比叡山延曆寺

巴打去usj會唔會買埋express?

我7月頭去，7日6夜。
打算airport—>Kyoto2.5日（住3晚）—>奈良半日遊—>osaka2.5日(住3晚)—>最後一日夜機，行多陣Osaka and 臨空outlet—>airport
頭一日當半日。
打算買icoca &Haruka來回加大阪遊卡(2日)
唔去usj

推

day1,2 so chur

我都想搭單大家去我post睇我最底個行程
我都係第一次去

點解唔買張JR PASS?
你第1,2,4,5日都係JR
剩係第2日京都去宇治->奈良->難波 都過百港紙JR交通費

Day 2 行李點處置？
一路拎住由京都去宇治去奈良再去大阪？

橫掂京都得一日
倒不如全程住大阪
然後你本身個day 1&2 同 day 3&4 互掉啦
返正通宵機之後都要休息
Day 1用你本身個day 3個hea行程咪幾好

清水寺唔係裝修緊咩？ day1 先去黑門啦

Day 1
出到大阪成三點幾四點！提議去黑門食左野先再行道頓掘

Day2
會唔太辛苦！
伏見可以行2-3個鐘
清水又2-3個鐘，尤其清水個二年三年板，你可以行足半日都覺得有趣！仲有個度有間 星巴克係和屋改建！記得入去坐下飲下野

我當你行晒上邊兩個點用左7個鐘，加坐車都用左8個鐘
之後可以去八坂，但再落嵐山有難度！
坐車成個鐘，去度覺得應該荒山野嶺無野睇！

Day 3 大阪成再去奈良，條路好似怪怪地，可唔可以改day5 去！

其他日子無建議

好似係城外裝修
入面仲係對外開放

day 3 係怪怪地
大阪城好唔好day 1 去？
day 1 1點落機去酒店check in 都起碼2點半
巴打有咩建議？
day 2 我諗住佢地9點就出門口
睇過google map
day 2 啲景點車程相隔15-30 分鐘車程
可以接受 但我驚chur 死屋企人
我之前去過一次 miss 左嵐山
今次我幫佢地plan 無我份去
(呀爸呀媽呀妹）
佢地又第一次去大阪 驚佢地唔識搭車/行錯路

係咪食過一次金龍先叫做去過大阪

上次食完

你個day2 我果陣分左三日去 （全家去，又唔識日文，咩都要慢慢黎）

清水寺+八坂+附近街道（二年坂、花見小路都好靚好適合留影）+著和服

貴船食流水面+嵐山、渡月橋（黃昏日落靚）

千本鳥居+伏見 + hea

酒店已經book左 冇得轉啦
day2我上網睇過宇治奈良JR站都有行李寄放
但我有諗過咁樣會好貴同埋有少少麻煩
但係如果day1就去宇治奈良就好chur
巴打會唔會有其他建議?